<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">cardsagainstyourliver</string>
    <string name="create_profile_text">Créer un profil</string>
    <string name="player_choice_text">Sélection des joueurs</string>
    <string name="manual_text">Manuel</string>
    <string name="play_text">Jeux</string>
    <string name="more_games_text">Plus de Jeux</string>
    <string name="specialMode_text">Mode spécial</string>
    <string name="profiles_text">Profils</string>
    <string name="profile_text">Profil</string>
    <string name="settings_text">Réglages</string>
    <string name="menu_text">Menu</string>
    <string name="startGame_text">Jouer</string>
    <string name="giveUp_text">Abandonner</string>
    <string name="players_text">Joueur</string>
    <string name="player_01_text">Joueur 1</string>
    <string name="player_02_text">Joueur 2 +</string>
    <string name="youAre...">Tu es...</string>
    <string name="test_text">Jouer</string>
    <string name="age_text">Âge</string>
    <string name="size_text">Taille</string>
    <string name="bodyweight_text">Poids</string>
    <string name="gender_text">Sexe</string>
    <string name="drink_text">Boisson</string>
    <string name="age_hint">Ans</string>
    <string name="male_text">Femme</string>
    <string name="female_text">Homme</string>
    <string name="drink_01">Bière</string>
    <string name="drink_02">Vin</string>
    <string name="drink_09">Vin pétillant</string>
    <string name="drink_11">Levure de blé</string>
    <string name="sound_off_text">Muet</string>
    <string name="sound_on_text">Son sur</string>
    <string name="placeholder_text">Espace réservé</string>
    <string name="profilName_hint">Entrez le nom du profil</string>
    <string name="profileName_01_text">Profil_a</string>
    <string name="gameManual_text_Schwimmen">Manuel: Schwimmen</string>
    <string name="gameManual_text_Bettler">Manuel: Bettler</string>
    <string name="gameRules_text_Schwimmen">Règles: Schwimmen</string>
    <string name="rules_Schwimmen">Le jeu \"Natation\" se joue avec un seul paquet de cartes doubles allemandes ou françaises de 32 feuilles, une feuille dite Skat. L\'ordre est défini dans le sens des aiguilles d\'une montre. Quand c\'est le tour d\'un joueur, il essaie d\'établir une certaine combinaison dans sa propre main en échangeant des cartes à jouer. Le but du jeu n\'est pas de se retrouver avec la combinaison qui a la valeur en points la plus basse.  Objectif du jeu et score Mais il existe de nombreuses façons différentes de créer une soi-disant combinaison. Par exemple, vous collectez des cartes de la même couleur et ajoutez leurs valeurs en points - similaire au jeu de cartes quarante et un - où ce qui suit s\'applique:  L\'as donne onze points Le valet, la reine et le roi valent chacun dix points Les cartes numériques sept, huit, neuf et dix comptent autant que leurs yeux (c\'est-à-dire 7, 8,9 et 10 points) Le nombre maximum de points possible dans ce cas est de 31, ce qui est le cas lorsqu\'une main se compose d\'un as et de deux cartes illustrées ou d\'un as et d\'une image et d\'un dix de la même couleur.  Cependant, c\'est aussi une bonne idée de combiner des cartes du même rang. Cela signifie qu\'il existe une combinaison, par exemple, de 3 sept, trois reines ou trois jacks - bien que ceux-ci aient bien sûr des couleurs différentes. Une telle combinaison compte toujours pour 30 points et demi. Exemples individuels de notation: Quelques exemples sont énumérés ci-dessous pour clarifier la notation. Cela vous permet de vous familiariser plus facilement avec les règles, surtout si vous n\'avez jamais joué à un jeu similaire. Voici les exemples:  Queen of Hearts, Ten of Hearts, Jack of Diamonds: Si un joueur a ces cartes en main, la combinaison correspondante vaut 20 points. Le score est composé de 2 × 10 points, car la combinaison de la même couleur compte, et ce n\'est le cas que pour la reine des cœurs et les dix cœurs. Roi des clubs, neuf des clubs, as des clubs: Cette combinaison se compose de trois cartes de la même couleur. L\'as compte 11, le roi 10 et les neuf en compte 9. Cela donne un total de 30 points pour cette combinaison. Seven of Hearts, Seven of Spades, Seven of Diamonds: Cette combinaison contient trois cartes du même rang. Elle compte donc 30 cartes et demie. Si plusieurs joueurs ont cette combinaison, c\'est-à-dire qu\'une soi-disant égalité se produit, la main du joueur avec le rang le plus élevé compte. Une séquence de trois neuf passerait en conséquence à la séquence de trois sept. King of Diamonds, As of Diamonds, Ten of Diamonds: C\'est une combinaison qui compte 31 points: L\'as donne 11 points, le roi des diamants donne 10 points, tout comme le dix de diamants.</string>
    <string name="manual_Schwimmen">Dans une partie ouverte, le croupier distribue trois cartes face cachée et individuellement à tous les participants; à lui-même, il distribue deux paquets de trois cartes chacun, également face cachée. Le croupier regarde ensuite les cartes dans l\'une des deux piles et doit maintenant prendre une décision. Dans cette décision, il a le choix s\'il veut ou non jouer avec les cartes voyantes. S\'il ne veut pas jouer avec les cartes de la première pile, ces trois cartes sont placées face visible au milieu de la table. Le croupier doit maintenant jouer avec les cartes de la deuxième pile. Cependant, s\'il veut jouer avec les cartes de la première pile, la deuxième pile est placée face visible au milieu de la table. Les cartes restantes sont maintenant mises de côté. Le joueur assis à gauche du croupier a le droit de commencer la partie. Il peut décider d\'échanger une ou les trois cartes de sa main avec les cartes du milieu. Il n\'est pas possible d\'échanger deux cartes. S\'il ne veut pas échanger, il le signale soit avec sa déclaration «Je pousse!» Ou il ferme le jeu en frappant. Tout ce que vous avez à faire est de frapper vos doigts sur la table. Dans la région, il peut aussi être courant de dire «je ferme» au lieu de frapper.  la fin du jeu Il existe deux façons différentes de terminer le jeu:  Si un joueur a 31 points, un soi-disant «trente et un», «Schnauz», «Knack» ou «Hosn obi», il met immédiatement les cartes correspondantes ouvertement et à la vue de tous sur la table. Le jeu est maintenant terminé en un instant. En ce sens, il est théoriquement possible que le jeu se termine immédiatement après la distribution des cartes. Si un joueur dit «Je vais fermer» ou s\'il frappe, les autres joueurs sont autorisés à échanger une fois de plus. Ensuite, le jeu est terminé. Il est courant de jouer à ce jeu sur plusieurs tours. La détermination du perdant est structurée comme suit: Le ou les joueurs sont considérés comme le perdant qui, à la fin de la partie, peut montrer le moins de points sous forme de combinaisons de cartes.</string>
    <string name="gameRules_text_Bettler">Règles: Bettler</string>
    <string name="rules_Bettler">Les règles varient considérablement. Il est donc important de les déterminer avant de démarrer le jeu. Jusqu\'à sept joueurs jouent avec un jeu de 32 cartes standard. Pour plus de plaisir, il est également possible de jouer avec une feuille de rami ou deux jeux de cartes standard.  Au début, toutes les cartes sont distribuées également face cachée aux joueurs. Celui qui détient la carte de départ précédemment déterminée (généralement les sept diamants) est le premier à jouer.  Une seule carte ou plusieurs cartes peuvent être jouées. Les cartes de même valeur sont appelées plusieurs cartes.  Par exemple  C\'est au tour des autres joueurs de tourner. Vous pouvez réussir ou réussir le pli avec une carte plus élevée. En multiples, le tour ne peut être pris qu\'avec le même nombre de cartes d\'un rang supérieur. Cela signifie que s\'il y a un multiple de trois neuf sur la table, le tour ne peut être exécuté qu\'avec trois dizaines, valets, reines, rois ou as. Les jokers peuvent être une exception ici. L\'utilisation et le rang des jokers doivent également être discutés au préalable.  Il se peut que cela ait un sens stratégique de passer quand vous pourriez prendre le pli. Il n\'y a donc pas de devoir de couture. Le joueur qui a réussi le pli sort ensuite.  Le tour de jeu est terminé lorsque l\'avant-dernier joueur est à court de cartes. Le dernier joueur avec des cartes en main est le connard. Si vous êtes le premier à ne plus avoir de cartes en main, vous devenez le roi de la manche.  Dans de nombreuses variantes, la disposition des sièges change en fonction du niveau des bureaux gagnés. Le connard est maintenant le donneur parce que le perdant commence le nouveau tour.  Dans ce tour, les cartes sont «pressées». Cela signifie que les joueurs avec un bureau bas doivent donner leurs cartes les plus élevées aux joueurs avec un bureau plus élevé. Le roi obtient les cartes les plus élevées du connard en échange de ses plus basses. La même chose est faite avec les autres bureaux. Le vice du cul échange avec le vice-roi et ainsi de suite. Cela devrait certainement être discuté au préalable. La plupart des variantes stipulent que le connard n\'a pas à renoncer à des as.  Si une carte qui a déjà été jouée est reprise ou si les règles établies sont violées d\'une autre manière, ce joueur devient automatiquement un connard. Le dernier joueur avec des cartes en main n\'est qu\'un trou du cul. Si la dernière carte est un as, ce joueur est aussi automatiquement le connard. Il est donc important de prêter attention à la stratégie dans ce jeu amusant aussi.</string>


    <string name="invest_profile_text">Créer un profil</string>
    <string name="continue_text">continuer</string>
    <string name="switch_text">changement</string>
    <string name="life_text">Vie :</string>
    <string name="your_turn_text">c\'est ton tour!</string>
    <string name="now_player_text">c\'est maintenant ton tour!</string>
    <string name="player_win_text">a gagné!</string>
    <string name="choice_cards_text">choisissez vos cartes!</string>
    <string name="games_comming_soon">weitere Spiele folgen...</string>
    <string name="resume_text">Resume</string>
    <string name="name_text2">name</string>
    <string name="schwimmen_has_closed">a poussé!</string>
    <string name="schwimmen_has_ended">avoir fini!</string>

</resources>