<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">cardsagainstyourliver</string>
    <string name="create_profile_text">Crear perfil</string>
    <string name="player_choice_text">Selección de jugador</string>
    <string name="manual_text">Manual</string>
    <string name="play_text">Juegos</string>
    <string name="more_games_text">Más juegos</string>
    <string name="specialMode_text">Modo especial</string>
    <string name="profiles_text">Perfiles</string>
    <string name="profile_text">Perfil</string>
    <string name="settings_text">Configuraciones</string>
    <string name="menu_text">Menú</string>
    <string name="startGame_text">Tocar</string>
    <string name="giveUp_text">Rendirse</string>
    <string name="players_text">Jugador</string>
    <string name="player_01_text">Jugador 1</string>
    <string name="player_02_text">Jugador 2 +</string>
    <string name="youAre...">Eres...</string>
    <string name="test_text">Tocar</string>
    <string name="age_text">Años</string>
    <string name="size_text">Talla</string>
    <string name="bodyweight_text">Peso</string>
    <string name="gender_text">Género</string>
    <string name="drink_text">Beber</string>
    <string name="age_hint">Años</string>
    <string name="male_text">Hembra</string>
    <string name="female_text">Masculino</string>
    <string name="drink_01">Cerveza</string>
    <string name="drink_02">Vino</string>
    <string name="drink_09">Vino espumoso</string>
    <string name="drink_11">Levadura de trigo</string>
    <string name="sound_off_text">Mudo</string>
    <string name="sound_on_text">Sonido encendido</string>
    <string name="placeholder_text">Marcador de posición</string>
    <string name="profilName_hint">Ingrese el nombre del perfil</string>
    <string name="profileName_01_text">Perfil_a</string>
    <string name="gameManual_text_Schwimmen">Manual: Schwimmen</string>
    <string name="gameManual_text_Bettler">Manual: Bettler</string>
    <string name="gameRules_text_Schwimmen">Regular: Schwimmen</string>
    <string name="rules_Schwimmen">El juego \"Natación\" se juega con un solo paquete de cartas dobles alemanas o francesas con 32 hojas, una denominada hoja Skat. El orden se establece en el sentido de las agujas del reloj. Cuando es el turno de un jugador, intenta establecer una combinación determinada en su propia mano intercambiando cartas. El objetivo del juego no es terminar con la combinación que tenga el valor de puntos más bajo.  Objetivo del juego y puntuación Pero hay muchas formas diferentes de crear una llamada combinación. Por ejemplo, puede recolectar cartas del mismo color y agregar sus valores en puntos, similar al juego de cartas cuarenta y uno, donde se aplica lo siguiente:  El as da once puntos La sota, la reina y el rey valen diez puntos cada uno. Las tarjetas de números siete, ocho, nueve y diez cuentan tanto como sus ojos (es decir, 7, 8,9 y 10 puntos) El número máximo posible de puntos en este caso es 31, que es el caso cuando una mano consta de un as y dos cartas con imagen o un as y una imagen y un diez del mismo palo.  Sin embargo, también es una buena idea combinar cartas del mismo rango. Esto significa que hay una combinación, por ejemplo, de 3 sietes, tres reinas o tres jotas, aunque, por supuesto, estos tienen colores diferentes. Una combinación de este tipo siempre cuenta con 30 puntos y medio. Ejemplos individuales de puntuación: A continuación se enumeran algunos ejemplos para aclarar la puntuación. Esto hace que sea más fácil familiarizarse con las reglas, especialmente si nunca ha jugado un juego similar. Aquí están los ejemplos:  Reina de corazones, diez de corazones, jota de diamantes: si un jugador tiene estas cartas en la mano, la combinación correspondiente vale 20 puntos. La puntuación se compone de 2 × 10 puntos, ya que la combinación del mismo color cuenta, y este es solo el caso de la Reina de Corazones y el Diez de Corazones. Rey de tréboles, Nueve de tréboles, As de tréboles: esta combinación consta de tres cartas del mismo palo. El as cuenta 11, el rey 10 y el nueve cuenta 9. Esto da un total de 30 puntos para esta combinación. Siete de corazones, siete de espadas, siete de diamantes: esta combinación contiene tres cartas del mismo rango. Por tanto, cuenta 30 cartas y media. Si varios jugadores pueden mostrar esta combinación, es decir, ocurre el llamado empate, la mano del jugador con el rango más alto cuenta. Una secuencia de tres nueves procedería de acuerdo con la secuencia de tres sietes. Rey de diamantes, as de diamantes, diez de diamantes: esta es una combinación que cuenta 31 puntos: el as da 11 puntos, el rey de diamantes da 10 puntos, al igual que el diez de diamantes.</string>
    <string name="manual_Schwimmen">En un juego abierto, el crupier reparte tres cartas boca abajo e individualmente a todos los participantes; se reparte dos paquetes de tres cartas cada uno, también boca abajo. El crupier luego mira las cartas en una de las dos pilas y ahora debe tomar una decisión. En esta decisión tiene la opción de jugar con las cartas vistos o no. Si no quiere jugar con las cartas de la primera pila, estas tres cartas se colocan boca arriba en el centro de la mesa. El crupier ahora debe jugar con las cartas de la segunda pila. Sin embargo, si quiere jugar con las cartas de la primera pila, la segunda pila se coloca boca arriba en el centro de la mesa. Las cartas restantes ahora están reservadas. El jugador sentado a la izquierda del crupier tiene derecho a iniciar el juego. Puede decidir si intercambia una o las tres cartas de su mano con las cartas en el medio. No es posible intercambiar dos cartas. Si no quiere cambiar, lo indica con su declaración “¡Estoy presionando!” O cierra el juego tocando. Todo lo que necesita hacer es golpear la mesa con los nudillos. En la región también puede ser común decir \"Estoy cerrando\" en lugar de llamar.  el final del juego Hay dos formas diferentes de terminar el juego:  Si un jugador tiene 31 puntos, los llamados \"treinta y uno\", \"Schnauz\", \"Knack\" o \"Hosn obi\", inmediatamente pone las cartas correspondientes abiertamente y para que todos las vean sobre la mesa. El juego ahora termina en un instante. En este sentido, teóricamente es posible que el juego pueda terminar inmediatamente después de que se hayan repartido las cartas. Si un jugador dice \"Cerraré\" o si golpea, los otros jugadores pueden intercambiar una vez más. Entonces se acabó el juego. Es común jugar a este juego en varias rondas. La determinación del perdedor se estructura de la siguiente manera: Se considera que el jugador o jugadores es el perdedor que al final del juego puede mostrar la menor cantidad de puntos en forma de combinaciones de cartas.</string>
    <string name="gameRules_text_Bettler">Regular: Bettler</string>
    <string name="rules_Bettler">Las reglas varían mucho. Por tanto, es importante determinarlos antes de iniciar el juego. Hasta siete jugadores juegan con un juego estándar de 32 cartas. Para una diversión más prolongada, también es posible jugar con una hoja de rummy o dos juegos de cartas estándar.  Al principio, todas las cartas se reparten igualmente boca abajo para los jugadores. Quien tenga la carta inicial previamente determinada (generalmente el siete de diamantes) es el primero en jugar.  Se puede jugar una sola carta o varias cartas. Las cartas del mismo valor se denominan cartas múltiples.  Por ejemplo  Es el turno de los otros jugadores. Puede pasar o tomar el truco con una carta más alta. En múltiplos, el truco solo se puede realizar con la misma cantidad de cartas de un rango superior. Esto significa que si hay un múltiplo de tres nueves en la mesa, el truco solo se puede tomar con tres diez, jotas, reinas, reyes o ases. Los bromistas pueden ser una excepción aquí. El uso y rango de los comodines también debe discutirse de antemano.  Puede ser que tenga sentido estratégico pasar cuando podría hacer el truco. Entonces no hay ningún deber de costura. El jugador que hizo el truco es el siguiente.  La ronda de juego termina cuando el penúltimo jugador se queda sin cartas. El último jugador con cartas en la mano es el idiota. Si eres el primero en no tener más cartas en la mano, te conviertes en el rey de la ronda.  En muchas variantes, la disposición de los asientos cambia según el nivel de las oficinas ganadas. El idiota ahora es el repartidor porque el perdedor comienza la nueva ronda.  En esta ronda se “presionan” las cartas. Esto significa que los jugadores con un cargo bajo deben dar sus cartas más altas a los jugadores con un cargo más alto. El rey recibe las cartas más altas del idiota a cambio de las más bajas. Lo mismo se hace con el resto de oficinas. Vice idiota intercambia con vice rey y así sucesivamente. Esto definitivamente debería discutirse de antemano. La mayoría de las variantes estipulan que el imbécil no tiene que ceder ningún ases.  Si se vuelve a recoger una carta que ya se ha jugado o si se infringen las reglas establecidas de cualquier otra forma, este jugador se convierte automáticamente en un idiota. El último jugador con cartas en la mano es solo un vicioso. Si la última carta es un as, ese jugador también es automáticamente el idiota. Por tanto, también es importante prestar atención a la estrategia en este divertido juego.</string>


    <string name="invest_profile_text">Crear perfil</string>
    <string name="continue_text">seguir</string>
    <string name="switch_text">cambio</string>
    <string name="life_text">Vida :</string>
    <string name="your_turn_text">es tu turno!</string>
    <string name="now_player_text">Ahora es tu turno!</string>
    <string name="player_win_text">hat gewonnen!</string>
    <string name="choice_cards_text">elige tus cartas!</string>
    <string name="games_comming_soon">weitere Spiele folgen...</string>
    <string name="resume_text">Resume</string>
    <string name="name_text2">name</string>

</resources>