<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">cardsagainstyourliver</string>
    <string name="create_profile_text">Crea un profilo</string>
    <string name="player_choice_text">Selezione del giocatore</string>
    <string name="manual_text">Manuale</string>
    <string name="play_text">Giochi</string>
    <string name="more_games_text">Più giochi</string>
    <string name="specialMode_text">Modalità speciale</string>
    <string name="profiles_text">Profili</string>
    <string name="profile_text">Profilo</string>
    <string name="settings_text">Impostazioni</string>
    <string name="menu_text">Menù</string>
    <string name="startGame_text">Giocare</string>
    <string name="giveUp_text">Rinunciare</string>
    <string name="players_text">Giocatore</string>
    <string name="player_01_text">Giocatore 1</string>
    <string name="player_02_text">Giocatore 2 +</string>
    <string name="youAre...">Tu sei ...</string>
    <string name="test_text">Giocare</string>
    <string name="age_text">Età</string>
    <string name="size_text">Taglia</string>
    <string name="bodyweight_text">Peso</string>
    <string name="gender_text">Genere</string>
    <string name="drink_text">Bere</string>
    <string name="age_hint">Anni</string>
    <string name="male_text">Femmina</string>
    <string name="female_text">Maschio</string>
    <string name="drink_01">Birra</string>
    <string name="drink_02">Vino</string>
    <string name="drink_09">Vino frizzante</string>
    <string name="drink_11">Lievito di frumento</string>
    <string name="sound_off_text">Muto</string>
    <string name="sound_on_text">Suono acceso</string>
    <string name="placeholder_text">Segnaposto</string>
    <string name="profilName_hint">Immettere il nome del profilo</string>
    <string name="profileName_01_text">Profilo_a</string>
    <string name="gameManual_text_Schwimmen">Manuale: Schwimmen</string>
    <string name="gameManual_text_Bettler">Manuale: Bettler</string>
    <string name="gameRules_text_Schwimmen">Regolare: Schwimmen</string>
    <string name="rules_Schwimmen">Il gioco \"Nuoto\" si gioca con un unico pacchetto di doppie carte tedesche o francesi con 32 fogli, un cosiddetto foglio Skat. L\'ordine è impostato in senso orario. Quando è il turno di un giocatore, cerca di stabilire una certa combinazione nella propria mano scambiando le carte da gioco. L\'obiettivo del gioco non è quello di finire con la combinazione che ha il valore di punteggio più basso.  Obiettivo e punteggio del gioco Ma ci sono molti modi diversi per creare una cosiddetta combinazione. Ad esempio, raccogli le carte dello stesso colore e aggiungi i loro valori in punti - simile al gioco di carte quarantuno - dove si applica quanto segue:  L\'asso dà undici punti Il jack, la regina e il re valgono dieci punti ciascuno Le carte numeriche sette, otto, nove e dieci contano quanto i loro occhi (cioè 7, 8,9 e 10 punti) Il numero massimo di punti possibile in questo caso è 31, che è il caso in cui una mano è composta da un asso e due carte illustrate o un asso e un\'immagine e un dieci dello stesso seme.  Tuttavia, è anche una buona idea combinare carte dello stesso valore. Ciò significa che esiste una combinazione, ad esempio, di 3 sette, tre regine o tre fanti, sebbene questi abbiano ovviamente colori diversi. Una combinazione di questo tipo vale sempre 30 punti e mezzo. Esempi individuali per il punteggio: Di seguito sono elencati alcuni esempi per chiarire il punteggio. Questo rende più facile familiarizzare con le regole, soprattutto se non hai mai giocato a un gioco simile. Ecco gli esempi:  Regina di cuori, dieci di cuori, fante di quadri: se un giocatore ha queste carte in mano, la combinazione corrispondente vale 20 punti. Il punteggio è composto da 2 × 10 punti, poiché la combinazione dello stesso colore conta, e questo è solo il caso della Regina di cuori e del Dieci di cuori. Re di fiori, nove di fiori, asso di fiori: questa combinazione è composta da tre carte dello stesso seme. L\'asso conta 11, il re 10 e il nove conta 9. Questo dà un totale di 30 punti per questa combinazione. Sette di cuori, Sette di picche, Sette di quadri: questa combinazione contiene tre carte dello stesso valore. Quindi conta 30 carte e mezzo. Se più giocatori hanno questa combinazione, cioè si verifica un cosiddetto pareggio, conta la mano del giocatore con il valore più alto. Una sequenza di tre nove procederà di conseguenza alla sequenza di tre sette. Re di quadri, asso di quadri, dieci di quadri: Questa è una combinazione che conta 31 punti: l\'asso dà 11 punti, il re di quadri 10 punti, così come il dieci di quadri.</string>
    <string name="manual_Schwimmen">Nel gioco aperto, il mazziere distribuisce tre carte coperte e individualmente a tutti i giocatori; a se stesso distribuisce due mazzi di tre carte ciascuno, anch\'essi coperti. Il mazziere quindi guarda le carte in una delle due pile e ora deve prendere una decisione. In questa decisione può scegliere se giocare o meno con le carte vedenti. Se non vuole giocare con le carte del primo mazzo, queste tre carte vengono messe a faccia in su al centro del tavolo. Il mazziere deve ora giocare con le carte della seconda pila. Tuttavia, se vuole giocare con le carte della prima pila, la seconda pila viene posizionata a faccia in su al centro del tavolo. Le carte rimanenti vengono ora messe da parte. Il giocatore seduto alla sinistra del mazziere ha il diritto di iniziare il gioco. Può decidere se scambiare una o tutte e tre le carte dalla sua mano con le carte nel mezzo. Non è possibile scambiare due carte. Se non vuole scambiare, lo segnala con la sua affermazione \"Sto spingendo!\" Oppure chiude la partita bussando. Tutto quello che devi fare è battere le nocche sul tavolo. Nella regione può anche essere comune dire \"sto chiudendo\" invece di bussare.  la fine del gioco Esistono due modi diversi per terminare il gioco:  Se un giocatore ha 31 punti, un cosiddetto \"trentuno\", \"Schnauz\", \"Knack\" o \"Hosn obi\", mette immediatamente le carte corrispondenti scoperte e visibili a tutti sul tavolo. Il gioco ora finisce in un istante. In termini puramente teorici, è possibile in questo senso che il gioco possa terminare immediatamente dopo che le carte sono state distribuite. Se un giocatore dice \"Chiudo\" o se bussa, gli altri giocatori possono scambiarsi ancora una volta. Poi il gioco finisce. È comune giocare a questo gioco per più round. La determinazione del perdente è strutturata come segue: il giocatore oi giocatori sono considerati il ​​perdente che alla fine della partita può mostrare il minor numero di punti sotto forma di combinazioni di carte.</string>
    <string name="gameRules_text_Bettler">Regolare: Bettler</string>
    <string name="rules_Bettler">Le regole variano ampiamente. Pertanto, è importante determinarli prima di iniziare il gioco. Fino a sette giocatori giocano con un normale gioco di 32 carte. Per un divertimento più lungo è anche possibile giocare con un foglio di ramino o due giochi di carte standard.  All\'inizio tutte le carte vengono distribuite allo stesso modo coperte ai giocatori. Chiunque abbia la carta iniziale determinata in precedenza (di solito il sette di quadri) è il primo a giocare.  È possibile giocare una o più carte. Le carte dello stesso valore sono chiamate carte multiple.  Per esempio  È il turno degli altri giocatori. Puoi passare o accettare la presa con una carta più alta. Nei multipli, la presa può essere eseguita solo con lo stesso numero di carte di valore superiore. Ciò significa che se c\'è un multiplo di tre nove sul tavolo, la presa può essere presa solo con tre dieci, jack, regine, re o assi. I jolly possono essere un\'eccezione qui. Anche l\'uso e il grado dei jolly devono essere discussi in anticipo.  Può essere che abbia senso strategico passare quando potresti prendere il trucco. Quindi non c\'è dovere di cucire. Il giocatore che ha preso la presa esce dopo.  Il round di gioco termina quando il penultimo giocatore esaurisce le carte. L\'ultimo giocatore con le carte in mano è lo stronzo. Se sei il primo a non avere più carte in mano, diventi il ​​re del round.  In molte varianti, la disposizione dei posti ora cambia in base al livello degli uffici conquistati. Lo stronzo ora è il mazziere perché il perdente inizia il nuovo round.  In questo round le carte vengono “pressate”. Ciò significa che i giocatori con una carica bassa devono dare le loro carte più alte ai giocatori con una carica più alta. Il re riceve le carte più alte dallo stronzo in cambio delle sue più basse. Lo stesso viene fatto con gli altri uffici. Il vice-stronzo commercia con il vice-re e così via. Questo dovrebbe sicuramente essere discusso in anticipo. La maggior parte delle varianti prevede che lo stronzo non debba rinunciare ad alcuno.  Se una carta che è già stata giocata viene ripresa di nuovo o se le regole vengono violate in qualsiasi altro modo, questo giocatore diventa automaticamente uno stronzo. L\'ultimo giocatore con le carte in mano è solo uno stronzo secondo classificato. Se l\'ultima carta è un asso, anche quel giocatore è automaticamente lo stronzo. È quindi importante prestare attenzione alla strategia anche in questo divertente gioco.</string>


    <string name="invest_profile_text">Profil anlegen</string>
    <string name="continue_text">weiter</string>
    <string name="switch_text">wechsel</string>
    <string name="life_text">Leben :</string>
    <string name="your_turn_text">du bist dran!</string>
    <string name="now_player_text">ist jetzt am Zug!</string>
    <string name="player_win_text">hat gewonnen!</string>
    <string name="choice_cards_text">wähle deine Karten!</string>
    <string name="games_comming_soon">weitere Spiele folgen...</string>
    <string name="resume_text">Resume</string>
    <string name="name_text2">name</string>


</resources>